<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>movement.king.dom</title><link>https://dom8509.github.io/</link><description>Recent content on movement.king.dom</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-DE</language><lastBuildDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dom8509.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Metta Meditation</title><link>https://dom8509.github.io/pages/metta-meditation/</link><pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/metta-meditation/</guid><description>Metta ist Pali und bedeutet so viel wie Freundlichkeit, Güte, aktives Interesse an Anderen, Liebe, Freundschaft oder auch Sympathie. Metta-Meditation ist eine von Buddha gelehrte Meditationstechnik mit dem Ziel, den Geist durch das Kultivieren von liebender Güte und Mitgefühl in einen Zustand von Unbeschwertheit, inneren Frieden, Liebe und Glück zu versetzen.
Bei der Meditation werden dabei folgende Wünsche und die dadurch entstehenden Gefühle so stark wie möglich erzeugt:
Möge ich frei sein von Leiden.</description></item><item><title>Dumpfheit, Benommenheit und Schläfrigkeit</title><link>https://dom8509.github.io/pages/7-probleme/dumpfheit-benommenheit-und-schl%C3%A4frigkeit/</link><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/7-probleme/dumpfheit-benommenheit-und-schl%C3%A4frigkeit/</guid><description>zurück: 7 Probleme
Dumpfheit Benommenheit und Schläfrigkeit wird meist durch Lethargie während der Praxis verursacht. Der Geist wendet weniger Energie dafür auf das die Aufmerksamkeit klar uns stabil zu halten und schaltet in einen Energiesparmodus.
Hervorgerufen durch: Trägheit und Lethargie Stufen: starke Dumpfheit
Stufe 3 - 4 subtile Dumpfheit
Stufe 5 Siehe auch: Namespace 7 Probleme
7 Probleme/Ablenkungen, Vergessen und Abschweifen des Geistes 7 Probleme/Schmerzen und Unbehagen 7 Probleme/Monkey-Mind 7 Probleme/Ungeduld 7 Probleme/Dumpfheit, Benommenheit und Schläfrigkeit 7 Probleme/Prokrastination 7 Probleme/Selbstzweifel</description></item><item><title>Ablenkungen, Vergessen und Abschweifen des Geistes</title><link>https://dom8509.github.io/pages/7-probleme/ablenkungen-vergessen-und-abschweifen-des-geistes/</link><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/7-probleme/ablenkungen-vergessen-und-abschweifen-des-geistes/</guid><description>zurück: 7 Probleme
Ablenkungen sind all die Dinge in der peripheren Wahrnehmung, die für den Geist spannender erscheinen als die Achtsamkeit auf den Atem. Wenn die Ablenkung die Aufmerksamkeit für sich beansprucht, vergessen wir das Meditationsobjekt (z.B. den Atem) und richten unsere geziehlte Aufmerksamkeit stattdessen auf die Ablenkung (Gefühl, Gedanke, Geräusch, &amp;hellip;). Man vergisst vollständig dass man sich eigentlich auf den Atem konzentrieren wollte, dies bezeichnet man das als ein Abschweifen des Geistes.</description></item><item><title>The Illuminated Breath</title><link>https://dom8509.github.io/pages/the-illuminated-breath/</link><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/the-illuminated-breath/</guid><description>Die Physiologie des Atmens Zellatmung Der PH Wert des menschlichen Blutes beträgt zwischen 7,35 - 7,45 langsamer Atem schneller Atem PH Wert Steigt → basisch PH Wert sinkt → sauer CO2 Wert im Blut fällt CO2 Wert im Blut steigt Sauerstoffgehalt steigt Sauerstoffgehalt sinkt schlechtere Zellatmung bessere Zellatmung Blutdruck steigt Blutdruck sinkt Blutgefäße verengen sich Blutgefäße weiten sich Wir fühlen uns beim Hyperventilieren leicht und benommen weil die Zellen weniger Sauerstoff bekommen Stickoxid Hilft dem CO2 bei der Sauersoffaufnahme und Abgabe der roten Blutkörperchen und erhöht die Sauersoffaufnahmefähigkeit der Zellen um 10 - 20 %</description></item><item><title>Abneigung</title><link>https://dom8509.github.io/pages/5-hindernisse/abneigung/</link><pubDate>Sat, 13 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/5-hindernisse/abneigung/</guid><description>zurück: 5 Hindernisse
Was versteht man unter Abneigung? Aversion oder Abneigung ist ein negativer Zustand des Geistes und im Grunde jeder Zwang den wir verspüren, etwas unangenehmes zu meiden oder loszuwerden. Er beinhaltet z.B.:
Verurteilung Ablehnung Verleugnung Widerstand Hass Wut Groll Unzufriedenheit Kritik Ungeduld Selbstvorwürfe Langeweile Warum verspüren wir Abneigung? Biologisch betrachtet hilft uns Abneigung beim überleben da er uns dazu motiviert unangenehmen Dingen aus dem Weg zu gehen die im schlimmsten Fall sogar lebensbedrohlich für uns sein könnten.</description></item><item><title>Selbstzweifel</title><link>https://dom8509.github.io/pages/7-probleme/selbstzweifel/</link><pubDate>Sat, 13 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/7-probleme/selbstzweifel/</guid><description>zurück: 7 Probleme
Zweifel an uns selbst der aus Zweifel entsteht.
Hervorgerufen durch: Zweifel Stufen: siehe Stufe 1: Eine Praxis etablieren Siehe auch: Namespace 7 Probleme
7 Probleme/Ablenkungen, Vergessen und Abschweifen des Geistes 7 Probleme/Schmerzen und Unbehagen 7 Probleme/Monkey-Mind 7 Probleme/Ungeduld 7 Probleme/Dumpfheit, Benommenheit und Schläfrigkeit 7 Probleme/Prokrastination 7 Probleme/Selbstzweifel Hervorgerufen durch: Zweifel Gegenmittel: siehe Stufe 1: Eine Praxis etablieren</description></item><item><title>Trägheit und Lethargie</title><link>https://dom8509.github.io/pages/5-hindernisse/tr%C3%A4gheit-und-lethargie/</link><pubDate>Sat, 13 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/5-hindernisse/tr%C3%A4gheit-und-lethargie/</guid><description>zurück: 5 Hindernisse
Was ist Trägheit und Lethargie? Trägheit äussert sich meist in Form von Prokrastination und hält uns davon ab, etwas überhaupt anzufangen. Die Kosten der Aktivität übersteigen unserer Auffassung nach deren Nutzen und somit ist die erwartete Belohnung nicht groß genug um genug Motivation für die Aktivität zu erzeugen.
Lethargie ist die Tendenz zu Inaktivität, Ruhe und Schlaf. Sie hält uns davon ab Dinge abzuschließen. Unser Gehirn ist der Auffassung das nicht interessantes und spannendes mehr geschieht und dass es somit die Energie lieber sparen möchte, wobei auch hier als Folge das Belohnungssystem nicht mehr aktiviert wird.</description></item><item><title>Unruhe aufgrund von Gewissensbissen und Sorgen</title><link>https://dom8509.github.io/pages/5-hindernisse/unruhe-aufgrund-von-gewissensbissen-und-sorgen/</link><pubDate>Sat, 13 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/5-hindernisse/unruhe-aufgrund-von-gewissensbissen-und-sorgen/</guid><description>zurück: 5 Hindernisse
Warum sind wir unruhig? Viele Menschen verbringen einen Großteil ihres Wachseins nicht im jetzigen Moment sondern damit, Konflikte aus der Vergangenheit zu durchleben oder sich Sorgen um die Zukunft zu machen.
Wie Bhikkhu Bodhi in The Noble Eightfold Path so schön beschreibt:
“Wir verbringen unser Leben damit, dem einen hinterherzulaufen und vor dem anderen zu fliehen, und kommen so nur selten in den Genuß von innerer Ruhe und Zufriedenheit &amp;hellip;“</description></item><item><title>Weltliches Begehren</title><link>https://dom8509.github.io/pages/5-hindernisse/weltliches-begehren/</link><pubDate>Sat, 13 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/5-hindernisse/weltliches-begehren/</guid><description>zurück: 5 Hindernisse
Hintergrund Warum begehren wir weltliche Dinge? Weltliches Begehren ist für Menschen überlebensnotwendig, da es uns die Motivation verleiht nach den Dingen zu streben, die für unser Überleben notwendig sind, wie Nahrung, ein sicheres Heim, Sex, Ruhm und Ansehen sowie die Anerkennung von anderen.
Auf biochemisch Ebene geschieht dies über die Ausschüttung von Dopamin in unserem Körper. Die Ausschüttung von Dopamin schafft Motivation die uns auf ein Ziel hinstreben lässt von dem wir uns Glück und Zufriedenheit erhoffen.</description></item><item><title>Zweifel</title><link>https://dom8509.github.io/pages/5-hindernisse/zweifel/</link><pubDate>Sat, 13 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/5-hindernisse/zweifel/</guid><description>zurück: 5 Hindernisse
Was ist Zweifel? Zweifel ist eine Emotion die uns dazu motiviert Fragen zu stellen, Hintergründe genauer zu untersuchen und Dinge selbst auszuprobieren anstatt den Worten anderer blind zu vertrauen. Zweifel schützt uns somit auch davor unnötig Ressourcen für etwas zu verschwenden von dem wir nicht sicher sind dass es notwendig für uns ist.
Was passiert wenn wir zweifeln? Zweifel entsteht immer dann wenn wir unterbewusst ein negatives Ergebnis erwarten.</description></item><item><title>5 Hindernisse</title><link>https://dom8509.github.io/pages/5-hindernisse/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/5-hindernisse/</guid><description>zurück: The Mind Illuminated
Namespace 5 Hindernisse
5 Hindernisse/Abneigung 5 Hindernisse/Trägheit und Lethargie 5 Hindernisse/Unruhe aufgrund von Gewissensbissen und Sorgen 5 Hindernisse/Weltliches Begehren 5 Hindernisse/Zweifel Weltliches BegehrenGewissensbisse &amp;amp;SorgenZweifelDie 5 HindernisseTrägheit &amp;amp;LethargieAbneigung</description></item><item><title>7 Probleme</title><link>https://dom8509.github.io/pages/7-probleme/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/7-probleme/</guid><description>zurück: The Mind Illuminated
Namespace 7 Probleme
7 Probleme/Ablenkungen, Vergessen und Abschweifen des Geistes 7 Probleme/Schmerzen und Unbehagen 7 Probleme/Monkey-Mind 7 Probleme/Ungeduld 7 Probleme/Dumpfheit, Benommenheit und Schläfrigkeit 7 Probleme/Prokrastination 7 Probleme/Selbstzweifel</description></item><item><title>Prokrastination</title><link>https://dom8509.github.io/pages/7-probleme/prokrastination/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/7-probleme/prokrastination/</guid><description>zurück: 7 Probleme
Prokrastination entsteht entsteht durch Trägheit, wenn man nicht voll davon überzeugt ist, dass die eigene Meditationspraxis die Zeit und Mühen nicht wert ist. Die Kosten übersteigen rechtfertigen einfach nicht den nutzen. Auch Zweifel an die eigene Praxis an die eigene Praxis und deren Erfolg erzeugt einen inneren Widerstand der uns davon abhält regelmäßig zu praktizieren.
Hervorgerufen durch: Trägheit und Lethargie
Zweifel
Stufen: Stufe 1: Eine Praxis etablieren Siehe auch: Namespace 7 Probleme</description></item><item><title>Schmerzen und Unbehagen</title><link>https://dom8509.github.io/pages/7-probleme/schmerzen-und-unbehagen/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/7-probleme/schmerzen-und-unbehagen/</guid><description>zurück: 7 Probleme
Dies können z.B. Schmerzen im Rücken oder in den Knien aber auch ein Jucken an der Nase sein.
Hervorgerufen durch: Weltliches Begehren
Abneigung
Stufen: Eine komfortable Position einnehmen
Stufe 1: Eine Praxis etablieren Mit Schmerzen und Unbehagen während der Praxis arbeiten
Stufe 3: Ausdehnen der Aufmerksamkeit – das Vergessen überwinden
Stufe 4: Kontinuierliche Aufmerksamkeit – große Ablenkung und starke Dumpfheit überwinden
Siehe auch: Namespace 7 Probleme
7 Probleme/Ablenkungen, Vergessen und Abschweifen des Geistes 7 Probleme/Schmerzen und Unbehagen 7 Probleme/Monkey-Mind 7 Probleme/Ungeduld 7 Probleme/Dumpfheit, Benommenheit und Schläfrigkeit 7 Probleme/Prokrastination 7 Probleme/Selbstzweifel</description></item><item><title>Ungeduld</title><link>https://dom8509.github.io/pages/7-probleme/ungeduld/</link><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/7-probleme/ungeduld/</guid><description>zurück: 7 Probleme
Ungedult entsteht durch die selben Hindernisse wie Ablenkungen, Vergessen und Abschweifen des Geistes . Der Unterschied ist jedoch, dass sich Ungeduld in Form von emotionalem Unbehagen manifestiert und nicht als ablenkender Gedanke oder Erinnerung.
Hervorgerufen durch: Weltliches Begehren
Abneigung
Zweifel
Stufen: siehe Stufe 2: Unterbrochene Aufmerksamkeit – geistiges Abschweifen überwinden Siehe auch: Namespace 7 Probleme
7 Probleme/Ablenkungen, Vergessen und Abschweifen des Geistes 7 Probleme/Schmerzen und Unbehagen 7 Probleme/Monkey-Mind 7 Probleme/Ungeduld 7 Probleme/Dumpfheit, Benommenheit und Schläfrigkeit 7 Probleme/Prokrastination 7 Probleme/Selbstzweifel</description></item><item><title>Budokon</title><link>https://dom8509.github.io/pages/budokon/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/budokon/</guid><description>Budokon ist ein Mixed Movement Art System das etwa Mitte der 2000er von Cameron Shayne ins Leben gerufen wurde. Zentraler Leitsatz im Budokon ist
“The way you do anything is the way you do everything!“ – Cameron Shayne und das findet man an allen Stellen des Budokon Systems wieder. Wie im Yoga ist auch im Budokon die Schulung des eigenen Geistes ein zentraler Bestandteil, macht sich aber frei von jeglichen Dogmen und religiösen Glaubensrichtungen.</description></item><item><title>Monkey-Mind</title><link>https://dom8509.github.io/pages/7-probleme/monkey-mind/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/7-probleme/monkey-mind/</guid><description>zurück: 7 Probleme
Monkey-Mind beschreibt den Zustand des Geistes der ständig von einer Sache zur anderen springt. Wie ein aufgebrachter Affe der sich scheinbar nicht beruhigen lässt. Der Geist lässt sich in diesem Zustand fast gar nicht auf das Meditationobjekt fokussieren sondern springt sofort wieder von Gedanke zu Gedanke. Dies unterscheidet Monkey-Mind von einem Abschweifen des Geistes, bei dem der Geist für einige Zeit stabil auf dem Meditationsobjekt gehalten werden kann bevor er abschweift.</description></item><item><title>The Mind Illuminated</title><link>https://dom8509.github.io/pages/the-mind-illuminated/</link><pubDate>Thu, 12 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://dom8509.github.io/pages/the-mind-illuminated/</guid><description>Mönch: Meditierender
Seil: aufmerksame, wachsame Achtsamkeit
Stachel: Starker Wille und feste Entschlossenheit
Elefant: Der Geist
Schwarze Farbe des Elefanten: 5 Hindernisse und 7 Probleme
Affe: Zerstreuung der Aufmerksamkeit
Schwarze Farbe des Affen: Ablenkungen, Vergessen und Abschweifen des Geistes
Hase: subtile Dumpfheit
Flammen: Wachsamkeit und Anstrengung
Länge des Weges: relative Zeit, die nötig ist, um von einer Stufe zur nächsten zu gelangen
Kurven des Weges: Zwischen den Etappen vor und zurück springen</description></item></channel></rss>